{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002246",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군위 위성리 석조약사여래입상"
    },
    "text": "クヌィ・ウィソンリ・ソクチョヤクサ・ヨレイプサン\\n\n大邱広域市軍威郡小宝面衛星里899番地\\n\n1986年12月11日には、この像が大邱広域市の有形文化財に指定されました。この仏像は高麗時代に作られたもので、建立年代ははっきりしていません。立像と光背は巨大な砂岩板石に彫られています。光背は立像の周囲を2段で囲み、舟形に近い円形の神光や頭光が表現されています。内側には華麗な唐草紋が複雑に彫られており、外側には火炎文が陰刻されています。この仏像は肉体的な特徴が少なく、頭部には螺髪が表現されています。四角い顔と大きな鼻、固く閉じた口など、力強い姿が印象的です。頭部は首なしで肩に直接載せられており、額には白毫があります。目、耳、口は浅く彫られており、図案化された技法が使われています。上半身は下着として描かれており、両手は胸に集められ、宝珠を包んでいます。これは三国時代末期の菩薩像で見られる独特の手の形です。身体は重厚であり、通肩衣の服のしわはまばらな線で表現されています。1960年代まで、旧暦の正月15日にはこの如来像の前で村の堂山祭が行われていました。全高255cm、仏像の高さ215cm、全幅107cm、仏像の幅65cm、厚さ32cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何時代に作られましたか？",
            "answer": "この仏像は高麗時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような素材でできていますか？",
            "answer": "この仏像は巨大な砂岩板石で彫られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背には何が表現されていますか？",
            "answer": "光背には舟形に近い円形の神光や頭光が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の額には何がありますか？",
            "answer": "額には白毫があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の身体の特徴はどのようなものですか？",
            "answer": "この仏像は四角い顔と大きな鼻、固く閉じた口など、力強い姿が特徴です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の両手は何をしていますか？",
            "answer": "両手は胸に集められ、宝珠を包んでいます。"
        },
        {
            "question": "この仏像の村の堂山祭はいつ行われていましたか？",
            "answer": "村の堂山祭は1960年代まで、旧暦の正月15日に行われていました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の全高と仏像の高さは何cmですか？",
            "answer": "全高255cm、仏像の高さ215cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の全幅と仏像の幅は何cmですか？",
            "answer": "全幅107cm、仏像の幅65cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の厚さは何cmですか？",
            "answer": "厚さ32cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 297
    }
}